『舞文弄墨』拋低你既隨筆評論下

磚

萬馬飛騰，千星隕落，日月相依，天下靈冥六道交錯。命運編織，人魂邂逅，相愛未能相廝守。生死有別，德孽相隨，誰得安身脫罪？殊途同歸，隨命也去。

小弟不才 留名學野

嘅

你的愛，點燃了窈冥，點燃了那盤旋蒼穹的孤獨。我棲身故地，矯首極目天際，征征地、慢慢地，解開回憶的枷鎖，那回憶的邊畔，姜太公終棄了竿。

打冷震

冇咁大條撚，唔好戴咁大個套，做人都係一樣。

香港人作文好多時以為寫得大陸味濃就文學，殊不知內容空洞無物

正評比樓主
我個人覺得堆疊味濃
全篇好似砌上去咁

最有意思可能係最後兩句
即係小弟不才，留名學野

審美作為一個事件

一切的美以主體與客體、虛實、對比的相襯、契合、同步、統一、匹配為起始、條件，

以象徵、遊戲、互動、活躍、想像、凝視、沉默、引誘、身心動、施與受為過程、表現，

以快樂、滿足、遺憾、空虛、淡然、平凡作結。

如同一切的好夢與幸福一樣。

「夢想是一種非現實得讓人覺得害怕和感到殘酷的東西。」

柏拉圖有樣東西對了，最理想的、最美好的、最正確的、最快樂的總是往往指稱、要求著永恆、完美、統一。

然而，我們這生不可能達到目的地，理想或理型僅僅是彼岸，不會成為此岸，我們能夠做的僅僅是游，向著生、向著死地游。

向一個不會諒解你的人尋求諒解，
向一個不會照顧你的人尋求照料，
向一個不會回應你的人尋求回應，
向一個不會理解你的人尋求理解，
向一個不會愛上你的人尋求被愛，
因為重視，所以樂於才受這種苦，
亦正正如此，愛的相反是種冷漠。

可唔可以解釋埋意思同點樣構寫

人常感到可惜遺憾的是，只有第一次、最初是醉生夢死、是喜劇，其餘都是對第一次的臨摹、模仿。

「人生若只如初見」的真正意涵。

真正的愛情只存有兩種方式的結合，
建立在謊言幻象之上的真正的愛情/
建立在真實之上被稱為愛情的幻象。

好有感悟

人應該求優越，
但別急著求優越感。

眼前一片殘局,
用心耕耘便會柳暗花明,
邊緣突破。

人愛做夢人

人夢做愛人

巴打文筆唔錯

我和妳，妳和他

°/\\/□＊愛人是一件甜蜜又痛苦的事〃＊.. .
〞×∥能與你一起的日子，只剩下那麼少]°× []
〞_▂+°花心的人，或許\永遠都不能領會愛情的真諦﹏\＊☆°

GirL:

紫靈[我] 15碎 係一個又可愛又靚女又索既女仔,傻傻地,勁受歡迎,校花,成績好到年年第1,唔好以為佢\好恰 佢\好打得嫁,勁串,有錢(啊爸係全球第二富,但好忙 一年先返泥1次) ,bt fd 係欣同琪+雪

白欣[欣] 15碎 又令又索 唔夠靈令 但索過靈,ok受歡迎,成績年年第2,校花,勁x100000000000000串,有錢(啊爸係全球第三富,但好忙 一年先返泥2次)bt fd係靈同琪+雪

卓雅琪[琪] 15碎 好可愛 Q過靈好多,幾受歡迎, 成績年年第4,校花,幾打得,[]k串,啊爸同啊媽死曬,同雪一齊住,bt fd 係靈同欣+雪

陵子雪[雪] 15碎 又索又可愛 索到同欣有得比,受歡迎,成績年年第3,校花,勁x1000000打得,一d刀唔串,同琪一樣 啊爸同啊媽死曬 但佢\啊爸同啊媽留左好多錢比佢\,同琪一齊住,bt fd 係靈同欣+琪

BoY:

施逸希[希] 16碎 勁X1000000000000000000000000000000000令仔,校草,花痴多不勝數,好cool,勁打得,超串,有錢(啊爸係全球首富, 忙到3年先返泥1次),啊媽因為車禍死左,BT FD 係嵐同夜+軒

王亞嵐[嵐] 16碎 勁x1000000000000000令仔,校草,花痴多不勝數,熱情,[]k打得,巧串,有錢(啊爸係全球第五富,啊爸忙到2年先返泥1次)bt fd 係希同夜+軒

樂永夜[夜] 16碎 勁x1000000000令仔,校草,花痴多到可以坐滿佢\屋企(夜:邊有人用D咁既比喻=.=!)為人忽冷忽熱,幾打得,超串,有錢(啊爸係全球第四富,但好忙 一年先返泥1次)bt fd 係希同嵐+軒

藍亦月 [月] 16碎勁x10000000令仔,校草,花痴刀[]k多(月:咩叫[]k多=.=?),好鬼熱情,唔打得但勁 x1000000000000000000000串,有錢(啊爸係全球第六富, 但好忙 一年先返泥1次)(作:個名勁難聽lo- - ) (月; 喂 -.- 個名好似係你改嫁wo =,=’’) (作; 唔知呢… ?扮無知ING) bt fd 希同嵐+夜

其他:

容e 好好人 靈屋企個工人

時間

機械錶的滴答聲，令人抒懷，聽得久了就會不安，甚至想發瘋。

機械錶芯的原理簡單，卻非常精細。在腕小的空間上放置了擺動的發條、儲能的彈簧、發動器、分隔器，然後是時分秒的齒輪。也有用儲能彈簧令石英晶體通電，計算出”一秒”這個單位，從而再控制發動器的發動時間。腕錶的複雜在於精細，使得絲毫不可有錯，歪一點，多一點，都不可以。

但是，不可以出錯、不允許誤差，是誰說的？沒有人，只是一看到有些許誤差，或不準確，總令人心有餘悸。好像有一條毛髮不長不短，不粗不幼，不會蠕動，軟弱無力的黏附在喉嚨或咽喉上。即使不會很上心，它總在不經意時使人全身發麻; 使出蠻力都咳不出、擺動舌頭又動不到它分毫、最後要勞師動眾，伸手入去口腔食道去解決它。可是，時間卻不是這樣一回事，不是伸手就能解決的問題。

曾經買了一個機械機芯手錶，售貨員給我調好了時和分，記錄了我買錶的一刻快慰，然後那一刻很快就消失在往後往後無盡的時間海中，洶湧澎湃，那一秒，一瞬即逝。配帶那時計的感覺很好，重澱澱的感覺很實在，更顯得錶面上那計時針的尖細，像利刃般刻劃出時間。有時候配帶它的日子相隔太久，它因沒有活動過，所以沒有上動發條，所以它停了下來，然後我要重新調教正確時間和上發條。當發條上好，它就動，日子久了，它就會停。好像仰卧在利刃般破浪的船頭上，望著破曉、晨曦、日出、正午、黃昏、晚霞和夜幕，然後重覆，周而復始，有著規律。

然後，在那一次調時之時，我發覺原來無論我怎麼準確小心地看準秒針搭正00，才發動分針，分秒針都很有可能在不對應的齒輪上。而再之後的準確度準則就落在齒輪的精密程度上，當然愈細小愈好。有無限小嗎？好像計時針和秒針的針頭，要用無限幼小，去標示時圈上的任何一個時間嗎？我只有這個概念，卻無這樣的實物。腦海就有了，雙手卻空空如也。

我好不容易決定了下手，好像拿著槍，對著靶，瞄準好中心，隔了半晌才發，一發失手，子彈落在中心周圍。可是時間卻不是這回事，時間不是我瞄得夠準、手夠定、眼夠明、熟能生巧之類就可以準確。

我的意思是，只要我們是離開的物體，時間就已有理由去分離。物品一和物品二存在的空間不同，感受著的重力不同，速度不同，物質改變、變化的幅度不同，所以就有時間不同的錯覺，時間只不過是量度空間變化的工具。

重力，好似是唯一會穿透不同改變空間變化速度的因素的概念，時間卻不是，因為人總會給事有因，我開始不相信有因有果的道理了，因為時間給我放了在藝術館去。完美的概念，就好像不存在，而虛無縹緲的時間一樣，是一件偉大的藝術品，一件穿透了不同宇宙空間多維度網絡的藝術品，我們在當中一條發出白光的絲線上，欣賞它，愛撫它。

樓主文筆偏向堆砌，睇完都唔知想講乜

即使而家強國新一代d作家都冇佢咁堆砌

屌是什麼？什麼是什麼？是什麼是什麼？